請花少少時間聽我講最主要的傳媒途徑，絕對要注意。

首先鍾南山發現糞便存有大量肺炎病菌。

跟住青衣長康發現屎渠傳統病毒。

得出結果，點解家人互相感染會咁高?
因為家人係屋企去厠所唔會 冚厠板所以d菌會大量飛到厠所每個角落，呢個就係最容易傳媒方法。

所以大家去厠所真係要好小心。

傳播

係傳播，大家小心

好得人驚 同Office或者去公廁已經死得

係病毒唔係病菌呀柒頭

其中之一姐

講播毒邊個比得上邊爐毒王

咁，都要有播菌者出現，我係盡量唔好去公厠

岩
我決定唔撚去廁所
屌你老母

當然係其中之一但我覺得係主要途徑，因為好多家庭個案都幾乎全家有事，同埋19人打邊爐單野個party room應該有獨立厠所

屌你老母，無人要你信，你老母比狗屌都唔關我事。

商場啲廁所
最多病毒

2020/02/13 17:23
大陸中心／李艾庭報導

武漢肺炎（COVID-19，2019新型冠狀病毒）疫情持續延燒，截至今（13）日，中國大陸累計確診病例59865例、死亡1368例，各界積極進行防疫工作，鐘南山院士團隊專家、呼吸疾病國家重點實驗室副主任趙金存今日表示，研究團隊從一例重症感染患者的糞便樣本中，分離出活的冠狀病毒，也就是說，新冠肺炎可能有新的傳染途徑，但實際狀況還有待進一步研究。

▲大陸呼吸病學專家鍾南山。（圖／翻攝自央視新聞）

綜合陸媒報導，趙金存今日在疫情防控記者會上說明，團隊從廣東中山大學附屬第五醫院一例重症感染患者糞便樣本中，分離出活的冠狀病毒，而這研究具有公共衛生意義，可以指導政策制定，「患者糞便中存在活的新型冠狀病毒是一個現象，提示新冠病毒傳播可能有新途徑，但是否會造成人與人之間傳染，還要進一步研究」。

對此，大陸國家衛生健康委員會發言人米鋒解釋，部分病例早期有出現腹瀉等胃腸道症狀，患者糞便標本出現核酸檢測陽性或分離出病毒，顯示感染新冠病毒後，病毒在消化道內也可以增殖。不管患者消化道症狀是初發症狀還是併發症狀，「發燒、無力、乾咳」仍是最重要的臨床表現。

米鋒指出，糞便中分離出病毒，「不意味著該病主要傳播途徑發生變化」，新冠病毒傳播仍以呼吸道和接觸傳播為主，是否有其他傳播途徑，及其作用和意義，還有待進一步觀察和研究。

今次個病毒好有可能係經廁所傳播

大家小心